<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>MIMIc</title>
    <link>/sl/</link>
      <atom:link href="/sl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>MIMIc</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>sl</language><copyright>This project has received funding from the European Research Council (ERC) under the European Union’s Horizon 2020 research and innovation programme (Grant agreement No. 852317)</copyright><lastBuildDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +0100</lastBuildDate>
    <image>
      <url>img/map[gravatar:%!s(bool=false) shape:circle]</url>
      <title>MIMIc</title>
      <link>/sl/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Medijsko pismene šole</title>
      <link>/sl/media_lit_schools/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/sl/media_lit_schools/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Izvedba te raziskave je mogoča zgolj zaradi sodelovanja pomagajočih medijsko pismenih šol v Belgiji, Franciji in Sloveniji. Te medijsko pismene šole so se odločile, da bodo vložile precej truda, da bi pomagale razumeti vpliv medijev na mladostnike v Evropi. Hvaležni smo jim za njihovo sodelovanje in zavezanost, da mladostnikom pomagajo, kako čim bolje izkoristiti svojo uporabo medijev.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;V zahvalo bodo te šole ob koncu projekta MIMIc prejele paket digitalne pismenosti. Ta paket bo vseboval poročilo o rezultatih raziskav, dva video posnetka in priročnik za razpravo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prvi video posnetek je namenjen mladostnikom in pojasni rezultate raziskave ter vsebuje napotke za življenje mladostnikov z mediji. Vodstvo šol, učitelje in učencev močno spodbujamo, da si video posnetek skupaj ogledajo in se nato pogovorijo o rezultatih.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Drugi video posnetek je namenjen učiteljem, da bi postali usposobljeni izkušeni moderatorji za razpravo o veščinah medijske pismenosti. Video posnetek jim razloži ključne točke, ki jih je treba upoštevati pri vodenju razprav z učenci o rezultatih raziskave.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Priročnik za organizacijo razprave vsebuje podrobno razlago o tem, o katerih temah lahko učenci in učitelji razpravljajo, ter kako se lahko pogovor v razredu odvija. Šole, ki bodo v svoj učni načrt uvajale paket digitalne pismenosti, tudi vabimo, da učence pred in po usposabljanju povabijo k izpolnjevanju kratkega vprašalnika. Odgovore na vprašalnik bo analizirala skupina MIMIc in dala šoli povratne informacije o usposabljanju.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Šole, ki sodelujejo v projektu MIMIc in uporabijo ponujeni paket digitalne pismenosti, se lahko štejejo za medijsko pismeno šolo. Slednje pomeni, da so popolnoma opremljene za pomoč učencem ali dijakom pri krmarjenju kompleksnosti vse bolj digitalne družbe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seznam teh pomagajočih medijsko pismenih šol se nahaja 
&lt;a href=&#34;http://www.projectmimic.eu/sl/list/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;tukaj&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Za sodelujoče mladostnike</title>
      <link>/sl/adolescents/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/sl/adolescents/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sodelovanje&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Člani raziskovalne skupine MIMIc želimo mladostnikom, kot si ti, pomagati, da bi imeli od uporabe medijev čim več koristi. Radi bi izvedeli, kaj vam med uporabo medijev pomaga, kaj vas osrečuje in kaj ne. Da bi to bolje razumeli, želimo videti, kako ti in tvoji vrstniki uporabljate medije. Če tudi tebe tako kot nas zanima, kako lahko tvoje izkušnje z uporabo medijev izboljšamo, potem lahko drug drugemu pomagamo!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kaj počnemo?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Naša raziskava poteka v treh različnih državah (Belgiji, Sloveniji in Franciji) in je del širšega evropskega projekta, ki ga vodi prof. Laura Vandenbosch. Želimo si pridobiti vpogled v medije, ki jih ti in tvoji prijatelji (stari od 12 do 17 let) radi uporabljate in kakšne vsebine na njih gledate. Zanima nas, kako se mladostniki, kot si ti, odzivate na sporočila, ki se pojavljajo na družbenih omrežjih, televiziji in tudi tekstih popularne glasbe, tako daljši čas kot tudi vsak dan. Zanima nas tudi, kaj o sebi objavljate na družbenih omrežjih (kot na primer na Instagramu ali TikToku). Na splošno si želimo izvedeti več o odnosu med uporabo medijev in o tem, kaj si ti in tvoji vrstniki mislite o sebi, o drugih, o svojem telesu, šolskem uspehu in svetu okrog vas.
Po koncu raziskave bomo tebi in tvoji šoli poslali poročilo. To poročilo bo vsebovalo nasvete in napotke, ki ti bodo v pomoč pri težavah ob uporabi medijev. Na ta način želimo doseči, da boš imel/a od uporabe medijev kar največ koristi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;V zahvalo za sodelovanje v študiji boš prejel/a &lt;em&gt;darilni bon&lt;/em&gt; (v več delih študije kot boš sodeloval/a, višja bo njegova vrednost). Prav tako boš sodeloval/a v loterijskem žrebu za dodatni darilni bon. Nagrado boš prejel/a, ker boš namenil/a čas raziskavi. Darilni bon boš prejel/a tudi, če se boš po zaključku raziskave odločil/a za izbris svojih osebnih podatkov.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kaj pa zaupnost podatkov (tvoja zasebnost)?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Zaupnost osebnih podatkov bo vedno zagotovljena. Povedano drugače, obljubimo, da bodo podatki, ki nam jih boš zaupal/a, ostali zasebni. Zbrane podatke bomo uporabili samo za raziskovalne namene. Raziskovalna poročila ne bodo nikoli vsebovala nobenih osebnih podatkov (kot na primer tvojega imena ali datuma rojstva). Podatke bomo uporabljali v skladu s Splošno uredbo o varstvu osebnih podatkov (GDPR) in strogimi pravili Univerze v Leuvnu, Univerze v Ljubljani in Univerze v Toursu. Več informacij o postopkih in zaupnosti naše raziskave lahko najdeš v informacijski brošuri.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Praktične informacije&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Naš raziskovalni projekt je sestavljen iz več študij. Več informacij o posamezni študiji lahko najdeš v spodnjih opisih.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Longitudinalne raziskave&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
Longitudinalna študija je največja študija. V njej bo sodelovala velika skupina učencev in dijakov (5.400) po Evropi (v Belgiji, Franciji in Sloveniji). Sodelovanje v tej študiji je pogoj, če boš želel/a sodelovati tudi v drugih dveh študijah.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Če boš sodeloval/a v longitudinalni študiji, te bomo prosili, da boš trikrat (v treh različnih časovnih točkah) izpolnil/a vprašalnik, o tem kako uporabljaš medije. Ta vprašalnik bo vedno enak, ker želimo videti, kako se tvoje mnenje o istih temah spreminja skozi čas. Vprašalnik vsebuje vprašanja o tvojem telesu, pomenu, ki ga namenjaš svojemu videzu, šolskemu uspehu, lepotnim idealom, spolnosti, uporabi medijev (na primer družbenih omrežij) in kaj si misliš o sovrstnikih ter svetu okoli tebe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Študija z dnevnikom&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
V študiji z dnevnikom bo sodelovalo manj mladostnikov, v vseh državah skupaj le 1.000.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Če te bomo povabili v študijo z dnevnikom, te bomo prosili, da boš doma 14 dni zaporedoma vsak večer pred spanjem izpolnil/a kratek vprašalnik o tvoji uporabi medijev. Ta vprašalnik bo vedno enak, ker želimo videti, kako tvoje dnevne izkušnje vplivajo na to, kakšno mnenje imaš o določenih temah in ali se tvoje mnenje spreminja iz dneva v dan. Izpolnjevanje vprašalnika ti bo vzelo približno 10 minut. Izpolniš ga lahko preko računalnika, telefona ali tablice z internetno povezavo. Vprašalnik vključuje vprašanja o tvojem telesu, pomenu, ki ga namenjaš svojemu videzu, šolskemu uspehu, lepotnim idealom, spolnosti, uporabi medijev (na primer družbenih omrežij) in kaj si misliš o sovrstnikih ter svetu okoli tebe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Študija družbenih omrežij&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
Zadnja študija, ki jo bomo izvedli, je študija družbenih omrežij. Tako kot v študiji z dnevnikom bo v njej sodelovala manjša skupina mladostnikov, v vseh državah skupaj 1.000.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Če te bomo povabili v študijo družbenih omrežij, te bomo prosili, da na družbenem omrežju sprejmeš prošnjo za prijateljstvo ali sledenje, ki ti jo bomo poslali iz profila, narejenega posebej za to študijo. V času zbiranja podatkov bomo raziskovalci postali del tvojih spletnih prijateljev ali sledilcev. Nato bomo z namenom analize tvojih slik, statusov in sporočil, ki jih objavljaš na svojem družbenem profilu, naredili posnetke zaslonov (»screenshots«). Do zbranih posnetkov zaslonov bomo imeli dostop samo raziskovalci. Preučili jih bomo na primer s preštevanjem števila slik na profilu. Po končani analizi bomo vse zbrane zajeme zaslonov trajno izbrisali.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rezultati raziskave&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Če se boš odločil/a za sodelovanje v naši raziskavi, boš šest mesecev po končanem zbiranju podatkov prejel/a poročilo najpomembnejših rezultatov vsake študije. Poleg rezultatov raziskave bodo v poročila vključeni tudi številni nasveti in napotki za izboljšanje tvoje uporabe medijev.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Za tvoje sodelovanje se ti že v naprej zahvaljujemo. Kakšna vprašanja? Ne oklevaj in 
&lt;a href=&#34;http://www.projectmimic.eu/sl/contact/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;kontaktiraj&lt;/a&gt; raziskovalko, odgovorno za potek raziskave v tvoji državi.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Za starše</title>
      <link>/sl/parents/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/sl/parents/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Spoštovani starši,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;smo raziskovalna skupina projekta MIMIc. Naš cilj je razširiti razumevanje, kaj pomeni odraščati v digitalnem svetu. Ključno vprašanje v tem projektu je: »Ali mladostniki posnemajo način življenja, s katerim se srečujejo na svojih profilih družbenih omrežij in v digitalnem svetu zabave?«. Izvedeti želimo, katere družbene norme in prepričanja mladostniki prevzemajo iz uporabe medijev.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To vprašanje si zastavljamo z namenom, da bi mladostnikom, kot je vaš otrok, pomagali bolje krmariti v zapleteni digitalni družbi in jim omogočili, da bodo znali uporabo družbenih omrežij kar najbolje izkoristiti. Ta cilj želimo doseči z izvedbo treh različnih študij med mladostniki po Evropi. Spodaj lahko najdete nekaj več informacij o tem, kaj te tri študije vključujejo. Odgovore na morebitna vprašanja o etičnih vidikih projekta lahko najdete na zavihku »Za mladostnike« na tej spletni strani ali v digitalni informacijski brošuri, dostopni na spletni platformi šole vašega otroka.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;V raziskovalni skupini projekta MIMic bomo najprej preučili medije, ki so priljubljeni med mladostniki, da bi razumeli način življenja, ki je v njih promoviran. Analizirali bomo glasbena besedila (na primer besedila Katy Perry ali Drake), televizijske oddaje (na primer priljubljeno serijo 13 razlogov, zakaj), Instagram profile znanih vplivnežev (na primer družine Kardashian) ter Instagram in Snapchat profile mladostnikov. Z opazovanjem tem, o katerih govorijo junaki priljubljenih televizijskih serij, fotografij, ki jih vplivneži objavljajo na spletu, in objav, ki jih mladostniki delijo v svojem družbenem omrežju, izvemo več o temah, s katerimi se mladostniki srečujejo pri uporabi medijev.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Da bi ugotovili, kako je odraščati v svetu, obdanem z mediji, bomo v nadaljevanju raziskovalci skupine MIMic eno leto sledili skupini mladostnikov, starih od 12 do 17 let. V tej »panelni študiji« bodo sodelovali mladostniki treh držav (tj. Francija, Slovenija in Belgija), ki bodo doma v treh različnih časovnih točkah v obdobju 2020–2021 izpolnili spletni vprašalnik. Mladostnike bomo k sodelovanju povabili preko njihovih matičnih šol.  V študiji bomo mladostnike spraševali o njihovi uporabi medijev in o tem, kako razmišljajo o sebi, svojih vrstnikih, šolskih uspehih in spolnosti. Odgovori na vprašanja nam bodo pomagali razumeti, kako mediji vplivajo na odraščanje mladostnikov.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Nenazadnje bomo predvidoma ob koncu leta 2021 del mladostnikov, ki bodo sodelovali v longitudinalni študiji, povabili tudi k sodelovanju v dnevniški študiji. Prosili jih bomo, naj 14 dni vsak dan doma izpolnijo dnevnik v obliki kratkega spletnega vprašalnika. V njem bomo mladostnike spraševali o tem, kako so preživeli svoj dan in se osredotočili na njihovo dnevno uporabo medijev. S to študijo želimo bolje razumeti, zakaj včasih mladostnikom preživljanje časa z mediji koristi in zakaj jih uporaba medijev nekatere druge dni utrudi.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Odprta znanost</title>
      <link>/sl/open_science/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/sl/open_science/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Hitro odkrivanje ustrezne vsebine s &lt;a href=&#34;/sl/publication/&#34;&gt;filtriranjem publikacij&lt;/a&gt;.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Šole</title>
      <link>/sl/list/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/sl/list/</guid>
      <description>&lt;p&gt;[insert here school list]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>/sl/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/sl/contact/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;organizacija-raziskave&#34;&gt;Organizacija raziskave&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Če imate vprašanja o organizaciji raziskave, se lahko vedno obrnete na odgovornega raziskovalca v vsaki državi:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Brent Swinnen&lt;/strong&gt; za vsa &lt;em&gt;belgijska&lt;/em&gt; povezana raziskovalna vprašanja:&lt;br&gt;
• tel: +32 16 37 39 64,&lt;br&gt;
• e-naslov: &lt;a href=&#34;mailto:brent.swinnen@kuleuven.be&#34;&gt;brent.swinnen@kuleuven.be&lt;/a&gt;,&lt;br&gt;
• 
&lt;a href=&#34;https://www.kuleuven.be/wieiswie/en/person/00113344&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;spletno mesto&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Anaelle Gonzalez&lt;/strong&gt; za vsa &lt;em&gt;francoska&lt;/em&gt; povezana raziskovalna vprašanja:&lt;br&gt;
• tel: +32 16 19 37 89,&lt;br&gt;
• e-naslov: &lt;a href=&#34;mailto:anaelle.gonzalez@kuleuven.be&#34;&gt;anaelle.gonzalez@kuleuven.be&lt;/a&gt;,&lt;br&gt;
• 
&lt;a href=&#34;https://www.kuleuven.be/wieiswie/en/person/00136069&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;spletno mesto&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;prof. &lt;strong&gt;Lobe Bojana&lt;/strong&gt; za vsa &lt;em&gt;slovenska&lt;/em&gt; povezana raziskovalna vprašanja:&lt;br&gt;
• e-naslov: &lt;a href=&#34;mailto:Bojana.Lobe@fdv.uni-lj.si&#34;&gt;Bojana.Lobe@fdv.uni-lj.si&lt;/a&gt;,&lt;br&gt;
• 
&lt;a href=&#34;https://www.fdv.uni-lj.si/en/news-and-information/contacts/teachers/info/bojana-lobe/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;spletno mesto&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Za raziskave o &lt;em&gt;splošnem okviru&lt;/em&gt; se lahko obrnete na glavno raziskovalko, prof. &lt;strong&gt;Laura Vandenbosch&lt;/strong&gt;. Je glavni raziskovalec začetnega nepovratnega projekta ERC (koda MIMIc, št. 852317):&lt;br&gt;
• tel: +32 16 32 32 02,&lt;br&gt;
• e-naslov: &lt;a href=&#34;mailto:laura.vandenbosch@kuleuven.be&#34;&gt;laura.vandenbosch@kuleuven.be&lt;/a&gt;,&lt;br&gt;
• 
&lt;a href=&#34;https://www.kuleuven.be/wieiswie/en/person/00060068&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;spletno mesto&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;etični-postopki&#34;&gt;Etični postopki&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Če imate vprašanja o etičnih postopkih raziskave, vas želimo obvestiti, da je to študijo odobrila &lt;strong&gt;Etična komisija za družbene in humanistične vede Katoliške univerze v Leuvenu&lt;/strong&gt; (SMEC), &lt;strong&gt;CER Tours -Poitiers - Courriel Univerze v Toursu&lt;/strong&gt; in &lt;strong&gt;Komisija za etiko v raziskovanju FDV Univerze v Ljubljani&lt;/strong&gt; (KERFDV).
Vprašanja v zvezi z odobrenimi etičnimi smernicami lahko pošljete na:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;mailto:SMEC@kuleuven.be&#34;&gt;SMEC@kuleuven.be&lt;/a&gt; (za Belgijo)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;mailto:presidencecertp@univ-tours.fr&#34;&gt;presidencecertp@univ-tours.fr&lt;/a&gt; (za Francijo)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;mailto:Bojana.Lobe@fdv.uni-lj.si&#34;&gt;Bojana.Lobe@fdv.uni-lj.si&lt;/a&gt; (za Slovenijo)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Poleg tega je bil ustanovljen dodaten etični odbor za spremljanje etičnih smernic, ki se uporabljajo v tej študiji, in ga sestavljajo prof. &lt;strong&gt;Eva Lievens&lt;/strong&gt; (&lt;a href=&#34;mailto:E.Lievens@UGent.be&#34;&gt;E.Lievens@UGent.be&lt;/a&gt;), prof. &lt;strong&gt;Moniek Buijzen&lt;/strong&gt; ( &lt;a href=&#34;mailto:m.buijzen@ru.nl&#34;&gt;m.buijzen@ru.nl&lt;/a&gt;), prof. &lt;strong&gt;Drew Cingel&lt;/strong&gt; (&lt;a href=&#34;mailto:dcingel@ucdavis.edu&#34;&gt;dcingel@ucdavis.edu&lt;/a&gt;) in dr. &lt;strong&gt;Sandra Verbeken&lt;/strong&gt; (&lt;a href=&#34;mailto:Sandra.Verbeken@UGent.be&#34;&gt;Sandra.Verbeken@UGent.be&lt;/a&gt;) bodo nadalje zaupno spremljale pristop.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;obdelava-osebnih-podatkov&#34;&gt;Obdelava osebnih podatkov&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Če imate vprašanja o obdelavi osebnih podatkov, se obrnite na:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;pooblaščena oseba za varstvo podatkov KU Leuven&lt;/strong&gt; prek &lt;a href=&#34;mailto:dpo@kuleuven.be&#34;&gt;dpo@kuleuven.be&lt;/a&gt; (za Belgijo)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;pooblaščenec za varstvo podatkov Univerze v Toursu&lt;/strong&gt; preko &lt;a href=&#34;mailto:daj@univ-tours.fr&#34;&gt;daj@univ-tours.fr&lt;/a&gt; (za Francijo)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;pooblaščenec za varstvo podatkov Univerze v Ljubljani&lt;/strong&gt; prek &lt;a href=&#34;mailto:dpo@uni-lj.si&#34;&gt;dpo@uni-lj.si&lt;/a&gt; (za Slovenijo)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Malleability Narrative in Entertainment and Social Media. Explaining Pathways to Happiness in Media Content.</title>
      <link>/sl/publication/mimic_lv-se_2020/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/sl/publication/mimic_lv-se_2020/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Politika zasebnosti</title>
      <link>/sl/data_confidentiality/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/sl/data_confidentiality/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Raziskavo MIMIc so odobrili etični odbori KU Leuven, U Tours in U Ljubljana. Etični odbor spremlja etične smernice v projektu. Zaupnost identifikacijskih podatkov je zagotovljena. Pridobljeni rezultati raziskav bodo uporabljeni samo za znanstvene raziskave, ta znanstvena poročila ne bodo nikoli vsebovala nobenih identifikacijskih podatkov (kot je ime ali datum rojstva vašega otroka). Podatki se uporabljajo v skladu z zakonom (GDPR) in strogimi pravili KU Leuven, University De Tours, Univerza v Ljubljani. Starši in mladostniki, ki sodelujejo, lahko v informativnih brošurah najdejo več informacij o postopkih in zaupnosti raziskav. Mladostniki lahko v raziskavi sodelujejo šele po odobritvi staršev. Za več informacij prosimo, 
&lt;a href=&#34;http://www.projectmimic.eu/sl/contact/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;kontaktirajte&lt;/a&gt; odgovornega raziskovalca v vaši državi.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Politika zasebnosti</title>
      <link>/sl/privacy/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/sl/privacy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ta stran vas obvešča o naših politikah glede zbiranja, uporabe in objave osebnih podatkov, ki jih pridobivamo od uporabnikov spletnega mesta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vaše osebne podatke uporabljamo samo za zagotavljanje in izboljšanje spletnega mesta. Z uporabo spletnega mesta se strinjate z zbiranjem in uporabo podatkov v skladu s to politiko.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zbiranje in uporaba podatkov&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;
Ta spletno mesto ne zahteva vaše osebne identifikacije. Edini osebni podatki, ki jih zbiramo med obiskom tega spletnega mesta, so podatki, ki ne omogočajo identifikacije, na primer tip brskalnika in operacijski sistem. Te podatke zbira podjetje Google Analytics za merjenje obiska obiskovalcev te spletne strani.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teh podatkov ne zbiramo in do njih nimamo dostopa, razen kot agregirana poročila. 
&lt;a href=&#34;https://policies.google.com/technologies/partner-sites&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Tukaj&lt;/a&gt; je dostopna spletna stran o zasebnosti storitve Google Analytics. Da bi ta postopek anonimizirali, smo nastavili možnost Hugo GDPR, ki omogoča, da je vaš IP naslov anonimiziran v storitvi Google Analytics in je upoštevana zahteva  »Ne sledi«.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Google Analytics za vsakega obiskovalca spletnega mesta zbira naslednje ne-osebne podatke vključno z, vendar ne omejeno na vrsto brskalnika, različico in jezik, operacijski sistem, spletne strani, ogledane med brskanjem po spletnem mestu, čas dostopa do strani in naslov referenčnega spletnega mesta. Ti podatki so nam predstavljeni kot agregirana poročila za namen merjenja prometa obiska in trendov obiskovalcev.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Piškotki&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;
Ti podatki se zbirajo s pomočjo piškotkov. Večina spletnih brskalnikov omogoča nadzor nad ravnanjem s piškotki. Vse piškotke na tej spletni strani lahko onemogočite, ne da bi na kakršen koli način zmanjšali funkcionalnost uporabnika.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Več lahko o spletnih piškotkih izveste na naslednji 
&lt;a href=&#34;https://www.cookiesandyou.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;povezavi&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Spremembe te Politike zasebnosti&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;
Ta Politika zasebnosti velja od 1. maja 2020 in bo ostala veljavna, razen v primeru morebitnih sprememb določb v prihodnosti, ki bodo pričele veljati takoj po objavi na tej strani.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pridržujemo si pravico, da kadar koli posodobimo ali spremenimo našo Politiko zasebnosti, zato jo morate redno preverjati. Vaša nadaljnja uporaba storitve po naši morebitni spremembi Politike zasebnosti pomeni, da potrjujete spremembe in soglašate s spoštovanjem in spremembo Pravilnika o zasebnosti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pišite nam&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;
Če imate kakršna koli vprašanja o tej Politiki zasebnosti, nas kontaktirajte.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
