<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Authors | MIMIc</title>
    <link>/sl/authors/</link>
      <atom:link href="/sl/authors/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Authors</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>sl</language><copyright>This project has received funding from the European Research Council (ERC) under the European Union’s Horizon 2020 research and innovation programme (Grant agreement No. 852317)</copyright><lastBuildDate>Mon, 29 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>img/map[gravatar:%!s(bool=false) shape:circle]</url>
      <title>Authors</title>
      <link>/sl/authors/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Laura Vandenbosch</title>
      <link>/sl/authors/laura-vandenbosch/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/sl/authors/laura-vandenbosch/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Steven Eggermont</title>
      <link>/sl/authors/steven-eggermont/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/sl/authors/steven-eggermont/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/sl/authors/1admin1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/sl/authors/1admin1/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Od leta 2017 je Laura Vandenbosch docentka na Šoli za raziskave množičnih komunikacij (dotacija za raziskovalno profesorstvo BOF-ZAP). Odnos med mediji in blaginjo je osrednja tema njenih raziskav, ki vodijo do mednarodnih publikacij na več področjih, vključno z razvojno psihologijo, seksologijo, podobo telesa, socialnimi odnosi in teorijo komunikacije.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leta 2015 je bila izvoljena za sekretarko oddelka za otroke, mladostnike in medije Mednarodnega združenja za komuniciranje (2015-2018). Laura je trenutno tudi članica uredništva revij Human Communication Research, Journal of Children and Media in Communications: The European Journal of Communication Research, ki jih uvršča ISI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trenutno sodeluje pri več (mednarodnih) raziskovalnih projektih, katerih namen je preučiti, kako lahko mediji vplivajo na dobro počutje, tako da se osredotoča na dejavnike, ki niso bili dobro razumljeni, kot so vloga družbenih odnosov, kulturno ozadje, seksualizacija, medijska pismenost in voljnost. prepričanj. Del teh projektov je vključenih v mednarodno mrežo, ki jo je gradila skozi leta, tako da je preživela obdobja v tujini, na primer v zvezni državi Michigan, univerzi Toronto in univerzi Dunaj. Njeno delo je privedlo do številnih nagrad, kot so nagrade za najboljši članek, najboljši članek in najboljšo disertacijo oddelka za otroke, mladostnike in medije (CAM) Mednarodnega združenja za komuniciranje (2013–2016) in nagrado Raziskovalnega sveta za humanistiko ( Prijs Onderzoeksraad, 2016).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leta 2019 je prejela začetno štipendijo ERC za projekt „Gibnost v posredovanih idealih: paradigma za razumevanje učinkov sodobnih medijev na dobro počutje mladostnikov.“&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/sl/authors/1admin2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/sl/authors/1admin2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Anaëlle Gonzalez je doktorska študentka na Leuvenski šoli za raziskovanje množičnih komunikacij (KU Leuven) pod nadzorom profesorice Laure Vandenbosch. Njen doktorat se osredotoča na medijsko prehrano mladostnikov, individualistični diskurz in politična prepričanja ter sodelovanje. Je del večje ERC začetne podpore za voljne posredovane ideale in dobro počutje mladostnikov. Ta projekt uporablja multidisciplinarni pristop, saj združuje komunikologijo, kulturno sociologijo in psihologijo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/sl/authors/1admin3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/sl/authors/1admin3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Brent Swinnen je doktorski študent na šoli za množično komuniciranje v Leuvenu. Trenutno dela pod nadzorom profesorice Laure Vandenbosch pri projektu, ki ga financira ERC: &amp;ldquo;Gibljivost v posredovanih idealih: paradigma za razumevanje učinkov sodobnih medijev na dobro počutje mladostnikov&amp;rdquo;. Njegov doktorat se posebej nanaša na pojme gibčnosti, pritiska na uspešnost in dobrega počutja mladostnikov.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/sl/authors/1admin4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/sl/authors/1admin4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sem doktorski študent na Šoli za raziskovanje množičnih komunikacij, KU Leuven (BE). Moja raziskovalna zanimanja ležijo na stičišču kulturne in kognitivne sociologije, raziskav medijskih učinkov in preučevanja neenakosti.
S teoretičnega vidika preučujem, kako lahko socializacijski procesi med mladostniki oblikujejo oblikovanje njihovega prepričanja o neenakostih. Izhajajoč iz kulturne sociologije preučujem, kako bi lahko družbeno stratificirani dostop in sodelovanje s prestižnimi simbolnimi dobrinami (tj. Glasbenimi zvrstmi) delovali kot oblika kulturne diferenciacije. Na podlagi literature o medijskih učinkih preučujem, kako glasba prikazuje družbeni status in možne poti, po katerih ti prikazi vplivajo na prepričanja mladostnikov.
Empirično uporabljam kvantitativne metodologije, kot so analiza socialnih omrežij, modeliranje strukturnih enačb in računska analiza besedila. Zavzemam se za odprt znanstveni okvir in miselnost.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/sl/authors/4clb_user10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/sl/authors/4clb_user10/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/sl/authors/4clb_user11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/sl/authors/4clb_user11/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Caroline Giraudeau je predavateljica na Oddelku za psihologijo (University of Tours, Francija). Zanimajo jo odnosi med mladostniki in mladostniki ter njihovimi starimi starši in še posebej čustvena bližina med njimi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trenutno sodeluje v več (mednarodnih) raziskovalnih projektih o odnosih med študentom in učiteljem (z Univerzo v Kentuckyju), multinacionalni študiji o čustvenih lastnostih in relacijskem ter psihološkem zdravju (npr. Stres, depresija, samopodoba) (z Univerza v Arizoni) in medkulturna študija o odnosih in pričakovanjih starih staršev in mlajših odraslih (z Penn State Hazleton University).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;V projektu MIMIc jo zanima dva francoska udeleženca: Katere fotografije in besedila najstniki delijo o svojih starih starših v družabnih omrežjih? Prijateljstvo med mladostništvom v družbenih omrežjih: Kakšne izkušnje čustvene bližine imajo francoski mladostniki s svojimi vrstniki in zvezdniki?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
