<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Authors | </title>
    <link>/nl/authors/</link>
      <atom:link href="/nl/authors/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Authors</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Mon, 29 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>img/map[gravatar:%!s(bool=false) shape:circle]</url>
      <title>Authors</title>
      <link>/nl/authors/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Laura Vandenbosch</title>
      <link>/nl/authors/laura-vandenbosch/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/nl/authors/laura-vandenbosch/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Steven Eggermont</title>
      <link>/nl/authors/steven-eggermont/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/nl/authors/steven-eggermont/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/nl/authors/1admin1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/nl/authors/1admin1/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Laura Vandenbosch is sinds 2017 universitair docent aan de School for Mass Communication Research (BOF-ZAP Research Professororship Grant). De relatie tussen media en welzijn is het kernonderwerp van haar onderzoek en heeft geleid tot internationale publicaties op verschillende gebieden, waaronder ontwikkelingspsychologie, seksuologie, lichaamsbeeld, sociale relaties en communicatietheorie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In 2015 werd ze verkozen tot secretaris van de afdeling Kinderen, Adolescenten en Media van de International Communication Association (2015-2018). Laura is momenteel ook redactielid van ISI-gerangschikte tijdschriften Human Communication Research, Journal of Children and Media en Communications: The European Journal of Communication Research.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Momenteel is ze betrokken bij verschillende (internationale) onderzoeksprojecten om te onderzoeken hoe media het welzijn kunnen beïnvloeden door zich te concentreren op factoren die niet goed zijn begrepen, zoals de rol van sociale relaties, culturele achtergrond, seksualisering, mediageletterdheid en maakbaarheidsovertuigingen. Een deel van deze projecten is ingebed in het internationale netwerk dat ze door de jaren heen heeft opgebouwd door periodes in het buitenland door te brengen, bijvoorbeeld in de U van Michigan, de U van Toronto en de U van Wenen. Haar werk heeft geleid tot verschillende prijzen, zoals de Top Paper, Top Article en Top Dissertation Awards van de Children, Adolescents and Media (CAM) Division van de International Communication Association (2013-2016) en de Research Council Award in the Humanities (Prijs Onderzoeksraad, 2016).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In 2019 ontving ze een ERC-startsubsidie voor het project ‘Maakbaarheid in gemedieerde idealen: een paradigma om de effecten van hedendaagse media op het welzijn van adolescenten te begrijpen’.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/nl/authors/1admin2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/nl/authors/1admin2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Anaëlle Gonzalez is een doctoraatsstudente aan de Leuvense School voor Massacommunicatieonderzoek (KU Leuven) onder supervisie van professor Laura Vandenbosch. Haar PhD-project richt zich op de mediadiëten van adolescenten, het individualistische discours en politieke overtuigingen en participatie. Het maakt deel uit van het grotere ERC-project over Malleable Mediated Ideals en het welzijn van adolescenten. Dit project gebruikt een multidisciplinaire aanpak die communicatiewetenschap, culturele sociologie en psychologie combineert.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/nl/authors/1admin3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/nl/authors/1admin3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Brent Swinnen is een doctoraatsstudent aan de Leuvense School voor Massacommunicatie. Momenteel werkt hij onder supervisie van professor Laura Vandenbosch aan het door de ERC gefinancierde project: ‘Maakbaarheid in gemedieerde idealen: een paradigma om de effecten van hedendaagse media op het welzijn van adolescenten te begrijpen’. Zijn doctoraatsproject heeft specifiek betrekking op de noties van maakbaarheid, prestatiedruk en welzijn bij adolescenten.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/nl/authors/1admin4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/nl/authors/1admin4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ik ben een doctoraatsstudent aan de School voor Massacommunicatieonderzoek, KU Leuven (BE). Mijn onderzoeksinteresses liggen op het snijvlak van culturele en cognitieve sociologie, media-effectenonderzoek en de studie van ongelijkheden. Vanuit een theoretisch oogpunt bestudeer ik hoe socialisatieprocessen onder adolescenten de vorming van hun opvattingen over ongelijkheden kunnen beïnvloeden. Op basis van de culturele sociologie bestudeer ik hoe de sociaal gestratificeerde toegang tot (en betrokkenheid bij) prestigieuze symbolische goederen (d.w.z. muziekgenres) zou kunnen werken als een vorm van culturele differentiatie. Op basis van de literatuur over media-effecten bestudeer ik hoe muziek de sociale status weergeeft en de mogelijke routes waarlangs deze afbeeldingen de overtuigingen van adolescenten beïnvloeden. Empirisch gebruik ik kwantitatieve methoden, zoals sociale netwerkanalyse, structurele vergelijkingsmodellering en computationele tekstanalyse. Ik zet me in voor een open science framework en mindset.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/nl/authors/1admin5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/nl/authors/1admin5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jasmina Rosič is een doctoraatsstudent aan Leuven School for Mass Communication Research. Onder supervisie van professor Laura Vandenbosch (KU Leuven) en professor Lobe Bojana (U van Ljubljana) werkt ze aan het door de ERC gefinancierde project: &amp;lsquo;Malleability in mediated ideals: A paradigm to see effects of contemporary media in well-being &amp;lsquo;(2020-2024). Haar onderzoek heeft tot doel inzicht te krijgen in het vermogen van adolescenten om digitaal welzijn te behouden bij alledaagse taken. Meer precies, het doctoraatsproject heeft tot doel (ten eerste) te ontrafelen hoe differentiële socialisatie-actoren (bijv. Ouders) een rol spelen bij het behouden van digitaal welzijn en (ten tweede) te onderzoeken hoe veerkracht en risicovariabelen die niet goed worden begrepen interageren met het onderhouden van digitaal welzijn tijdens de adolescentie. Vóór haar werk als PhD-onderzoeker was Jasmina Rosič onderzoeker aan het Instituut voor Sociale Bescherming van de Republiek Slovenië en parttime assistent aan de Faculteit Sociaal Werk van de Universiteit van Ljubljana.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/nl/authors/4clb_user10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/nl/authors/4clb_user10/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dr. Bojana Lobe is universitair docent aan de Faculteit Sociale Wetenschappen, Universiteit van Ljubljana (UL), waar ze een aantal methodologische cursussen doceert (statistiek, vragenlijstontwerp, kwalitatieve methoden, vergelijkend onderzoek, digitale technologieën en gegevensverzameling). Ze heeft het boek Integration of Online Research Methods geschreven. Ze is lid van het onderzoeksprogramma Social Science Methodology, Statistics and Informatics aan UL. Ze is sinds 2006 actief betrokken bij het project 
&lt;a href=&#34;www.eukidsonline.net&#34;&gt;EU Kids Online&lt;/a&gt; en was sinds 2009 een vooraanstaand onderzoeker in het grootste Sloveense project over internetgebruik door kinderen in Slovenië. Ze was betrokken bij het project 2015-2017 over Jonge kinderen (0-8) en digitale technologieën gefinancierd door JRC. Ze is ook lid van het Managementcomité van COST Action De digitale geletterdheid en multimodale praktijken van jonge kinderen (DigiLitEY). Momenteel is ze actief betrokken bij het JRC KiDiCoTi-project, een nieuwe studie gericht op het digitale leven van kinderen tijdens COVID-19 lockdown. Dr. Lobe is lid van de redactie van International Journal of Multiple Research Approaches.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/nl/authors/4clb_user11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/nl/authors/4clb_user11/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Caroline Giraudeau is docent aan de afdeling Psychologie (Universiteit van Tours, Frankrijk). Ze is geïnteresseerd in de relaties tussen adolescenten en jongvolwassenen en hun grootouders, en meer in het bijzonder in de emotionele verbondenheid tussen hen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Momenteel is ze betrokken bij verschillende (internationale) onderzoeksprojecten naar leerling-leraar relaties (met de Universiteit van Kentucky), een multinationale studie naar emotionele eigenschappen en relationele en psychologische gezondheid (bijv. Stress, depressie, zelfrespect) (met de Universiteit van Arizona), en een interculturele studie naar de relaties en verwachtingen van grootouders en jongvolwassenen (met Penn State Hazleton University).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ze heeft twee interesses in het MIMIc-project met betrekking tot de Franse deelnemers: welke foto&amp;rsquo;s en teksten delen tieners over hun grootouders op sociale netwerken? Vriendschap tijdens de adolescentie in sociale netwerken: welke ervaring (en) van emotionele nabijheid hebben Franse adolescenten met hun leeftijdsgenoten en met beroemdheden?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
