<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>MIMIc</title>
    <link>/nl/</link>
      <atom:link href="/nl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>MIMIc</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>nl</language><copyright>This project has received funding from the European Research Council (ERC) under the European Union’s Horizon 2020 research and innovation programme (Grant agreement No. 852317)</copyright><lastBuildDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +0100</lastBuildDate>
    <image>
      <url>img/map[gravatar:%!s(bool=false) shape:circle]</url>
      <title>MIMIc</title>
      <link>/nl/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Mediageletterde scholen</title>
      <link>/nl/media_lit_schools/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/nl/media_lit_schools/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dit onderzoek is enkel mogelijk dankzij de deelname van de fantastische Media Literate Schools in België, Frankrijk en Slovenië. Deze mediageletterde scholen kozen ervoor aanzienlijke inspanningen te leveren om het begrip van media-effecten op adolescenten in Europa te helpen vergroten. We zijn dankbaar voor hun medewerking en toewijding om adolescenten te helpen het meeste uit hun mediagebruik te halen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als blijk van onze dankbaarheid zullen deze scholen aan het einde van Project MIMIc een digitaal trainingspakket over mediageletterdheid ontvangen. Dit pakket bevat een verslag van de onderzoeksresultaten, twee digitale videoclips en een discussiegids.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De eerste digitale videoclip is gericht op adolescenten en legt de resultaten van het onderzoek en de implicaties (op hun leven) uit. Scholen worden sterk aanbevolen om leerkrachten en leerlingen te motiveren om samen naar de videoclip te kijken en achteraf de resultaten te bespreken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Om leraren op te leiden tot ervaren moderatoren voor discussies over mediageletterdheid, is een tweede digitale videoclip gericht op docenten. Deze clip behandelt de belangrijkste aandachtspunten met betrekking tot het modereren van klassikale discussies over de resultaten van het onderzoek.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De discussiegids bevat een gedetailleerde, stapsgewijze uitleg over hoe een gesprek zich kan ontvouwen en een reeks onderwerpen om in de klas te bespreken. Scholen die het trainingspakket digitale geletterdheid in hun curriculum implementeren, worden uitgenodigd om studenten ook te vragen om voor en na de training een korte enquête in te vullen. Deze enquête wordt geanalyseerd door het MIMIc-team die daarna de school feedback geeft over de resultaten van de training.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bijgevolg kunnen scholen die deelnemen aan Project MIMIc én gebruik maken van het aangeboden trainingspakket, zichzelf echt een Media Literate School noemen. Volledig bereid om studenten te helpen bij het navigeren van de complexiteit gepresenteerd door een digitale samenleving.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voor een lijst van deze behulpzame mediageletterde scholen 
&lt;a href=&#34;http://www.projectmimic.eu/nl/list/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;klik hier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Voor deelnemers</title>
      <link>/nl/adolescents/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/nl/adolescents/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Samenwerking&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Wij - bij team MIMIc - willen jongeren, zoals jijzelf, helpen het meeste uit je mediagebruik (bv. Tiktok, Netflix, Playstation) te halen. Dit betekent dat we ons inzetten om te leren welke elementen uit jouw mediagebruik jou helpen of gelukkig maken, en welke niet. Om dat allemaal beter te begrijpen, willen wij zien hoe jij en je medestudenten media gebruiken. Ben jij, net als wij, benieuwd hoe jouw ervaring met media verbeterd kan worden? Dan kunnen wij elkaar misschien helpen!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wat doen we?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Wij organiseren onderzoek in drie verschillende landen (België, Slovenië en Frankrijk) als deel van een Europees project van Prof. L. Vandenbosch. We willen leren over de media die jij en je vrienden graag gebruiken (12 tot 17 jaar oud) en het soort dingen die je vaak ziet. Ons team wil begrijpen hoe jongeren, zoals jijzelf, omgaan met alle filmpjes, foto’s en teksten die verschijnen op sociale media, televisie en in populaire muziekteksten, zowel over een lange periode als elke dag. We zouden ook graag willen weten hoe je over jezelf post op sociale media (bijvoorbeeld Instagram en TikTok). Kortom, we zouden graag meer willen weten over jouw mediagebruik en hoe jij naar de wereld kijkt!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ons onderzoek bezorgen we jou en jouw school een rapport. Dit rapport bevat tips en trucs om jou te helpen met het oplossen van specifieke problemen die te maken hebben met media. Op die manier helpen deze rapporten jou het beste te halen uit jouw media.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als bedankje voor jouw deelname aan ons onderzoek ontvang je een individuele cadeaubon (in waarde stijgend hoe langer het onderzoek duurt). Daarnaast zijn er ook loterijen om extra vouchers te winnen. Dit bedankje krijg je omwille van de tijd die jij in het onderzoek investeert. Als je kiest om jouw gegevens terug te trekken na het voltooien van het onderzoek, worden de cadeaubonnen nog steeds gegeven.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hoe zit het met de vertrouwelijkheid van gegevens (jouw privacy)?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
De vertrouwelijkheid van identificerende gegevens is altijd gegarandeerd. Met andere woorden, we beloven dat de informatie die jij ons verstrekt privé blijft. De verkregen onderzoeksresultaten worden enkel gebruikt voor wetenschappelijk onderzoek, deze wetenschappelijke rapporten zullen nooit identificerende informatie bevatten (zoals uw naam of geboortedatum). De gegevens worden gebruikt in overeenstemming met de wet (AVG) en de strikte regels van KU Leuven, Universiteit van Tours, Universiteit van Ljubljana. Meer informatie over de procedures en de vertrouwelijkheid van het onderzoek vindt u in informatiebrochures.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Praktische informatie&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Ons project bestaat uit meerdere onderzoeken. Hieronder vind je meer informatie over elk van hen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Longitudinaal onderzoek&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
De longitudinale studie is de grootste studie. Hier zullen we een grote groep (6.600) studenten uit heel Europa (België, Frankrijk en Slovenië) vragen om deel te nemen. Deelname aan dit onderzoek is een vereiste om aan een van de andere onderzoeken deel te kunnen nemen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als u deelneemt aan onze longitudinale studie, word je gevraagd een vragenlijst in te vullen over jouw gebruik van media op drie verschillende tijdstippen in de loop van een jaar. Deze vragenlijsten zullen altijd hetzelfde zijn, omdat we willen zien hoe jouw mening over deze onderwerpen zich ontwikkelt. De vragenlijst bevat vragen over je lichaam, het belang van je uiterlijk, schoolresultaten, schoonheidsidealen, seksualiteit, je mediagebruik (bijvoorbeeld social media) en hoe je denkt over je leeftijdsgenoten en de wereld om je heen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dagboekonderzoek&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
De dagboekstudie is kleiner van omvang dan de vorige. Hier zullen we in totaal slechts 1.000 jongeren vragen om deel te nemen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als je wordt uitgenodigd om ons te helpen met de dagboekstudie, zullen we jou vragen om thuis elke avond voor het slapengaan een korte enquête in te vullen over jouw interactie met media die dag. Deze enquête zal altijd hetzelfde zijn, omdat we willen zien hoe jouw dag jouw mening over bepaalde dingen beïnvloedt. Het invullen van deze vragenlijst duurt ongeveer 10 minuten en kan met behulp van een computer, telefoon of tablet met internetverbinding. De vragenlijst bevat vragen over je lichaam, het belang van je uiterlijk, schoolresultaten, schoonheidsidealen, je mediagebruik (bijvoorbeeld social media) en hoe je denkt over je leeftijdsgenoten en de wereld om je heen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Onderzoek naar sociale media&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
De laatste studie die we gaan organiseren is een sociale media studie. Net als bij de Dagboekstudie zal een kleinere groep van 1.000 jongeren gevraagd worden mee te doen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als je wordt uitgenodigd om deel te nemen aan onze Social Media Study, word je gevraagd om een vriendschaps- of volgverzoek te accepteren. Dit verzoek komt van een profiel dat specifiek is ontworpen voor het huidige onderzoek. Tijdens de dataverzameling maken de onderzoekers deel uit van jouw online netwerk, net als jouw andere vrienden/volgers op deze netwerken. Daarna maken de onderzoekers screenshots van de foto’s, statusupdates en berichten die je op je sociale media-profielen plaatst. Alleen de onderzoekers hebben toegang tot deze screenshots. We onderzoeken deze screenshots door (bijvoorbeeld) het aantal foto’s op een profiel te berekenen. Nadat we deze screenshots onderzocht hebben, worden die permanent verwijdert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Resultaten van het onderzoek&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Als je meedoet aan ons onderzoek, ontvang je ieder half jaar een rapport met de belangrijkste resultaten van het onderzoek. Deze rapporten bevatten de bevindingen van het onderzoek, maar ook tips en trucs om jouw media-interacties te verbeteren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alvast bedankt voor jouw medewerking, je hulp wordt zeer gewaardeerd. Nog vragen? Je kan altijd 
&lt;a href=&#34;http://www.projectmimic.eu/nl/contact/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;contact&lt;/a&gt; de verantwoordelijke onderzoeker in jouw land.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Voor ouders</title>
      <link>/nl/parents/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/nl/parents/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Geachte heer/mevrouw, wij zijn project MIMIc. Ons doel is om de kennis over wat het betekent om op te groeien in een digitale wereld te verbreden. “Bootsen jongeren de levensstijl die ze op hun social-media feed en in entertainmentfictie tegenkomen na?” is een kernvraag in dit project die verwijst naar onderzoeken welke normen en overtuigingen jongeren overnemen door interactie met media.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We stellen deze vraag in de hoop jongeren, zoals uw kind, te helpen om beter om te gaan met de complexiteit van een digitale samenleving en zo het meeste uit hun gebruik van sociale media te halen. We streven ernaar dit doel te bereiken door drie verschillende onderzoeken uit te voeren onder adolescenten in heel Europa. Hieronder vind je wat meer informatie over wat deze drie onderzoeken inhouden. Als u vragen heeft over de ethische maatregelen die door project MIMIc worden genomen om het welzijn van elke deelnemer te verzekeren, verwijzen we u graag naar de rubriek ‘Adolescent’ op deze website of naar het digitale informatieblad dat toegankelijk is op het online platform van de school van uw kind.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ten eerste zal het MIMic-onderzoeksteam kijken naar media die populair zijn bij adolescenten, om de levensstijlen die op deze platforms worden gepromoot te begrijpen. Dit onderzoek bestudeert muziekteksten (bijvoorbeeld de songteksten van Katy Perry of Drake), tv-shows (bijvoorbeeld de populaire serie 13 Reasons Why), Instagram-profielen van bekende influencers (bijvoorbeeld de familie Kardashian) en de Instagram- en Snapchat-profielen van adolescenten. Door te kijken naar de onderwerpen waar personages in populaire tv-series over praten, de afbeeldingen die influencers online plaatsen en de posts die adolescenten delen op hun sociale netwerk, leren we meer over de onderwerpen waarmee adolescenten worden geconfronteerd bij het gebruik van media.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Vervolgens zal het MIMic-onderzoeksteam gedurende één jaar een groep jongeren van 12 tot 17 jaar volgen om te zien hoe het is om op te groeien in een met media gevulde wereld. Drie landen (nl. Frankrijk, Slovenië en België) nemen deel aan deze ‘panelstudie’. Preciezer gezegd: adolescenten worden op drie verschillende tijdstippen in 2020-2021 gevraagd om thuis en online een enquête in te vullen. Adolescenten worden via hun school uitgenodigd om aan het onderzoek deel te nemen. In de enquête vragen we naar de mediadiëten van adolescenten en hoe adolescenten over zichzelf, hun leeftijdsgenoten, hun lichaam, schoolresultaten en seksualiteit denken. Met de antwoorden die adolescenten op onze vragen geven, leren we hoe media-interacties een rol spelen bij het opgroeien.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ten slotte zal het MIMIc-onderzoeksteam tegen het einde van 2022 een groep adolescenten gedurende een periode van 14 dagen dagelijks surveilleren. De deelnemers aan dit dagboekonderzoek zullen gekozen worden uit de deelnemers van het longitudinale onderzoek. Om precies te zijn wordt aan de adolescenten gevraagd om thuis een dagboek in de vorm van een korte enquête online in te vullen. In deze dagboekenquête vragen we hoe adolescenten hun dag hebben doorgebracht en richten we ons in het bijzonder op hun dagelijkse media-interacties. Met deze studie leren we begrijpen waarom jongeren op sommige dagen baat hebben bij tijd doorbrengen met media, terwijl hun media-interacties op andere dagen nogal vermoeiend lijken.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Science</title>
      <link>/nl/open_science/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/nl/open_science/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Ontdek snel relevante inhoud door &lt;a href=&#34;/nl/publication/&#34;&gt;publicaties te filteren&lt;/a&gt;.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scholen</title>
      <link>/nl/list/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/nl/list/</guid>
      <description>&lt;p&gt;[insert here school list]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>/nl/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/nl/contact/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;organisatie-van-het-onderzoek&#34;&gt;Organisatie van het onderzoek&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Als je vragen hebt over de organisatie van het onderzoek, kun je altijd contact opnemen met de verantwoordelijke onderzoeker in elk land:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Brent Swinnen&lt;/strong&gt; voor alle &lt;em&gt;Belgische&lt;/em&gt; gerelateerde onderzoeksvragen:&lt;br&gt;
• tel: +32 16 37 39 64,&lt;br&gt;
• e-mail: &lt;a href=&#34;mailto:brent.swinnen@kuleuven.be&#34;&gt;brent.swinnen@kuleuven.be&lt;/a&gt;,&lt;br&gt;
• 
&lt;a href=&#34;https://www.kuleuven.be/wieiswie/en/person/00113344&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;website&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Anaelle Gonzalez&lt;/strong&gt; voor alle &lt;em&gt;Frans&lt;/em&gt; gerelateerde onderzoeksvragen:&lt;br&gt;
• tel: +32 16 19 37 89,&lt;br&gt;
• e-mail: &lt;a href=&#34;mailto:anaelle.gonzalez@kuleuven.be&#34;&gt;anaelle.gonzalez@kuleuven.be&lt;/a&gt;,&lt;br&gt;
• 
&lt;a href=&#34;https://www.kuleuven.be/wieiswie/en/person/00136069&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;website&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Prof. &lt;strong&gt;Lobe Bojana&lt;/strong&gt; voor alle &lt;em&gt;Sloveens&lt;/em&gt; gerelateerde onderzoeksvragen:&lt;br&gt;
• e-mail: &lt;a href=&#34;mailto:Bojana.Lobe@fdv.uni-lj.si&#34;&gt;Bojana.Lobe@fdv.uni-lj.si&lt;/a&gt;,&lt;br&gt;
• 
&lt;a href=&#34;https://www.fdv.uni-lj.si/en/news-and-information/contacts/teachers/info/bojana-lobe/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;website&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Voor onderzoek over het &lt;em&gt;globale kader&lt;/em&gt; kan je terecht bij de hoofdonderzoeker, Prof. &lt;strong&gt;Laura Vandenbosch&lt;/strong&gt;. Zij is de hoofdonderzoeker van het ERC-startsubsidieproject (code MIMIc, nr 852317):&lt;br&gt;
• tel: +32 16 32 32 02,&lt;br&gt;
• e-mail: &lt;a href=&#34;mailto:laura.vandenbosch@kuleuven.be&#34;&gt;laura.vandenbosch@kuleuven.be&lt;/a&gt;,&lt;br&gt;
• 
&lt;a href=&#34;https://www.kuleuven.be/wieiswie/en/person/00060068&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;website&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;ethische-procedures&#34;&gt;Ethische procedures&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Als u vragen heeft over de ethische procedures van het onderzoek, willen we u erop wijzen dat deze studie is goedgekeurd door de &lt;strong&gt;Ethische Commissie voor Sociale en Humane Wetenschappen van de Katholieke Universiteit Leuven&lt;/strong&gt; (SMEC), &lt;strong&gt;CER Tours -Poitiers - Courriel van de Universiteit van Tours&lt;/strong&gt; en de &lt;strong&gt;ethische raad van de Universiteit Ljubljana&lt;/strong&gt;.
Vragen over de goedgekeurde ethische richtlijnen kunnen worden gemaild naar:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;mailto:SMEC@kuleuven.be&#34;&gt;SMEC@kuleuven.be&lt;/a&gt; (voor België)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;mailto:presidencecertp@univ-tours.fr&#34;&gt;presidencecertp@univ-tours.fr&lt;/a&gt; (voor Frankrijk)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;mailto:Bojana.Lobe@fdv.uni-lj.si&#34;&gt;Bojana.Lobe@fdv.uni-lj.si&lt;/a&gt; (voor Slovenië)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Bovendien werd een bijkomende ethische raad opgericht om de ethische richtlijnen die in de huidige studie worden toegepast op te volgen en bestaat uit prof. &lt;strong&gt;Eva Lievens&lt;/strong&gt; (&lt;a href=&#34;mailto:E.Lievens@UGent.be&#34;&gt;E.Lievens@UGent.be&lt;/a&gt;), prof. &lt;strong&gt;Moniek Buijzen&lt;/strong&gt; ( &lt;a href=&#34;mailto:m.buijzen@ru.nl&#34;&gt;m.buijzen@ru.nl&lt;/a&gt;), Prof. &lt;strong&gt;Drew Cingel&lt;/strong&gt; (&lt;a href=&#34;mailto:dcingel@ucdavis.edu&#34;&gt;dcingel@ucdavis.edu&lt;/a&gt;) en Dr. &lt;strong&gt;Sandra Verbeken&lt;/strong&gt; (&lt;a href=&#34;mailto:Sandra.Verbeken@UGent.be&#34;&gt;Sandra.Verbeken@UGent.be&lt;/a&gt;) zullen de aanpak verder vertrouwelijk opvolgen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;verwerking-van-persoonlijke-gegevens&#34;&gt;Verwerking van persoonlijke gegevens&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Voor vragen over de verwerking van persoonsgegevens kunt u contact opnemen met:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;de &lt;strong&gt;Functionaris Gegevensbescherming van KU Leuven&lt;/strong&gt; via &lt;a href=&#34;mailto:dpo@kuleuven.be&#34;&gt;dpo@kuleuven.be&lt;/a&gt; (voor België)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;de &lt;strong&gt;functionaris voor gegevensbescherming van de Universiteit van Tours&lt;/strong&gt; via &lt;a href=&#34;mailto:daj@univ-tours.fr&#34;&gt;daj@univ-tours.fr&lt;/a&gt; (voor Frankrijk)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;de &lt;strong&gt;functionaris voor gegevensbescherming van de Universiteit van Ljubljana&lt;/strong&gt; via &lt;a href=&#34;mailto:dpo@uni-lj.si&#34;&gt;dpo@uni-lj.si&lt;/a&gt; (voor Slovenië)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Malleability Narrative in Entertainment and Social Media. Explaining Pathways to Happiness in Media Content.</title>
      <link>/nl/publication/mimic_lv-se_2020/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/nl/publication/mimic_lv-se_2020/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Privacybeleid</title>
      <link>/nl/data_confidentiality/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/nl/data_confidentiality/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Het MIMIc-onderzoek is goedgekeurd door de ethische commissies van de KU Leuven, U van Tours en U van Ljubljana. Een ethische raad bewaakt de ethische richtlijnen in het project. De vertrouwelijkheid van identificerende gegevens is gegarandeerd. De verkregen onderzoeksresultaten worden alleen gebruikt voor wetenschappelijk onderzoek, deze wetenschappelijke rapporten bevatten nooit identificerende informatie (zoals de naam of geboortedatum van uw kind). De gegevens worden gebruikt in overeenstemming met de wet (AVG) en de strikte regels van KU Leuven, University De Tours, University of Ljubljana. Ouders en deelnemende jongeren vinden meer informatie over de procedures en de vertrouwelijkheid van het onderzoek in voorlichtingsbrochures. Adolescenten kunnen alleen deelnemen aan het onderzoek na toestemming van de ouders. Voor meer informatie kunt u 
&lt;a href=&#34;http://www.projectmimic.eu/nl/contact/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;contact&lt;/a&gt; de verantwoordelijke onderzoeker in uw land.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Privacybeleid</title>
      <link>/nl/privacy/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/nl/privacy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deze pagina informeert u over ons beleid met betrekking tot het verzamelen, gebruiken en vrijgeven van persoonlijke informatie die we ontvangen van gebruikers van de site.
We gebruiken uw persoonlijke gegevens alleen voor het aanbieden en verbeteren van de site. Door de site te gebruiken, gaat u akkoord met het verzamelen en gebruiken van informatie in overeenstemming met dit beleid.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Verzameling en gebruik van informatie&lt;/strong&gt; &lt;br/&gt;
Deze website vereist niet dat u zich identificeert. De enige persoonlijke informatie die wordt verzameld terwijl u deze site bezoekt, is niet-identificeerbare informatie, zoals browsertype en besturingssysteem. Deze informatie wordt verzameld door Google Analytics om bezoekersverkeer naar deze site te meten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We verzamelen deze informatie niet en hebben er geen toegang toe, behalve als geaggregeerde rapporten. 
&lt;a href=&#34;https://policies.google.com/technologies/partner-sites&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Here&lt;/a&gt; is de privacypagina van Google Analytics. Om dit proces te anonimiseren, hebben we de Hugo GDPR-opties zo ingesteld dat uw IP-adres binnen Google Analytics wordt geanonimiseerd en het verzoek &amp;ldquo;Do Not Track&amp;rdquo; wordt gerespecteerd.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voor elke bezoeker die de site bezoekt, verzamelt Google Analytics de volgende niet-persoonlijk identificeerbare informatie, inclusief maar niet beperkt tot browsertype, versie en taal, besturingssysteem, bekeken pagina&amp;rsquo;s tijdens het browsen op de site, paginatoegangstijden en verwijzend websiteadres. Deze informatie wordt aan ons gepresenteerd als geaggregeerde rapporten met als doel het bezoekersverkeer en trends te meten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cookies&lt;/strong&gt; &lt;br/&gt;
Deze informatie wordt verzameld via cookies. Met de meeste webbrowsers kunt u het gebruik van cookies regelen. Het is mogelijk om alle cookies voor deze website uit te schakelen zonder de functionaliteit voor de gebruiker op enigerlei wijze te verminderen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Raadpleeg deze 
&lt;a href=&#34;https://www.cookiesandyou.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;website&lt;/a&gt; voor meer informatie over cookies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wijzigingen in dit privacybeleid&lt;/strong&gt; &lt;br/&gt;
Dit privacybeleid is van kracht vanaf 1 mei 2020 en blijft van kracht, behalve met betrekking tot eventuele wijzigingen in de bepalingen ervan in de toekomst, die onmiddellijk van kracht worden nadat ze op deze pagina zijn geplaatst.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We behouden ons het recht voor om ons privacybeleid op elk moment bij te werken of te wijzigen en u dient dit privacybeleid regelmatig te raadplegen. Als u de service blijft gebruiken nadat we wijzigingen in het privacybeleid op deze pagina hebben geplaatst, betekent dit dat u de wijzigingen erkent en dat u ermee instemt zich te houden aan en gebonden te zijn aan het gewijzigde privacybeleid.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Neem contact met ons op&lt;/strong&gt; &lt;br/&gt;
Als u vragen heeft over dit privacybeleid, neem dan contact met ons op.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
