<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Authors | MIMIc</title>
    <link>/fr/authors/</link>
      <atom:link href="/fr/authors/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Authors</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>fr</language><copyright>This project has received funding from the European Research Council (ERC) under the European Union’s Horizon 2020 research and innovation programme (Grant agreement No. 852317)</copyright><lastBuildDate>Mon, 29 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>img/map[gravatar:%!s(bool=false) shape:circle]</url>
      <title>Authors</title>
      <link>/fr/authors/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Laura Vandenbosch</title>
      <link>/fr/authors/laura-vandenbosch/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/fr/authors/laura-vandenbosch/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Steven Eggermont</title>
      <link>/fr/authors/steven-eggermont/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/fr/authors/steven-eggermont/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/fr/authors/1admin1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/fr/authors/1admin1/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Depuis 2017, Laura Vandenbosch est professeure assistante à la School for Mass Communication Research (bourse de recherche BOF-ZAP). La relation entre les médias et le bien-être est au cœur de ses recherches, menant à des publications internationales dans plusieurs domaines dont la psychologie du développement, la sexologie, l’image corporelle, les relations sociales et la théorie de la communication.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 2015, elle a été élue secrétaire de la Division des enfants, des adolescents et des médias de l’Association internationale de la communication (2015-2018). Laura est actuellement également membre du comité de rédaction des revues classées ISI Human Communication Research, Journal of Children and Media, et Communications: The European Journal of Communication Research.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Actuellement, elle participe à plusieurs projets de recherche (internationaux) visant à étudier comment les médias peuvent affecter le bien-être en se concentrant sur des facteurs qui n’ont pas été bien compris, tels que le rôle des relations sociales, le contexte culturel, la sexualisation, l’éducation aux médias et la malléabilité. croyances. Une partie de ces projets est intégrée au réseau international qu’elle a bâti au fil des ans en passant des périodes à l’étranger, par exemple, à l’Université du Michigan, à l’Université de Toronto et à l’Université de Vienne. Son travail a conduit à plusieurs prix, tels que les prix Top Paper, Top Article et Top Dissertation Awards de la Division Enfants, Adolescents et Médias (CAM) de l’International Communication Association (2013-2016) et le Research Council Award in the Humanities ( Prijs Onderzoeksraad, 2016).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 2019, elle a reçu une bourse de démarrage ERC pour le projet «Malléabilité dans les idéaux médiatisés: un paradigme pour comprendre les effets des médias contemporains sur le bien-être des adolescents».&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/fr/authors/1admin2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/fr/authors/1admin2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Anaëlle Gonzalez est doctorante à la Leuven School for Mass Communication Research (KU Leuven) sous la direction du professeur Laura Vandenbosch. Son projet de doctorat porte sur les régimes médiatiques des adolescents, le discours individualiste et les croyances politiques et la participation. Il fait partie de la plus grande subvention de démarrage du CER sur les idéaux médiatisés malléables et le bien-être des adolescents. Ce projet utilise une approche multidisciplinaire car il combine science de la communication, sociologie culturelle et psychologie.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/fr/authors/1admin3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/fr/authors/1admin3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Brent Swinnen est doctorant à la Leuven School for Mass Communication. Il travaille actuellement sous la supervision du professeur Laura Vandenbosch sur le projet financé par ERC: «Malléabilité dans les idéaux médiatisés: un paradigme pour comprendre les effets des médias contemporains sur le bien-être des adolescents». Son projet de doctorat porte spécifiquement sur les notions de malléabilité, de pression de performance et de bien-être chez les adolescents.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/fr/authors/1admin4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/fr/authors/1admin4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Je suis doctorant à l&#39;École de recherche en communication de masse, KU Leuven (BE). Mes intérêts de recherche se situent à l&amp;rsquo;intersection de la sociologie culturelle et cognitive, de la recherche sur les effets des médias et de l&#39;étude des inégalités.
D&amp;rsquo;un point de vue théorique, j&#39;étudie comment les processus de socialisation chez les adolescents peuvent façonner la formation de leurs croyances sur les inégalités. En m&amp;rsquo;inspirant de la sociologie culturelle, j&#39;étudie comment l&amp;rsquo;accès et l&amp;rsquo;engagement socialement stratifiés avec des biens symboliques prestigieux (c&amp;rsquo;est-à-dire les genres musicaux) pourraient agir comme une forme de différenciation culturelle. En m&amp;rsquo;inspirant de la littérature sur les effets médiatiques, j&#39;étudie comment la musique dépeint le statut social et les voies possibles par lesquelles ces représentations influencent les croyances des adolescents.
Empiriquement, j&amp;rsquo;emploie des méthodologies quantitatives, telles que l&amp;rsquo;analyse de réseaux sociaux, la modélisation d&#39;équations structurelles et l&amp;rsquo;analyse de texte informatique. Je suis attaché à un cadre et à un état d&amp;rsquo;esprit scientifiques ouverts.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/fr/authors/1admin5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/fr/authors/1admin5/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/fr/authors/4clb_user10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/fr/authors/4clb_user10/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dr Bojana Lobe est professeur adjoint à la Faculté des sciences sociales de l&amp;rsquo;Université de Ljubljana (UL), où elle enseigne un certain nombre de cours méthodologiques (statistiques, conception de questionnaires, méthodes qualitatives, recherche comparative, technologies numériques et collecte de données). Elle est l&amp;rsquo;auteur d&amp;rsquo;un livre Integration of Online Research Methods. Elle est membre du programme de recherche Méthodologie, statistique et informatique des sciences sociales à l&amp;rsquo;UL. Elle participe activement au projet 
&lt;a href=&#34;www.eukidsonline.net&#34;&gt;EU Kids Online&lt;/a&gt; depuis 2006 et a été l&amp;rsquo;une des principales chercheuses du plus grand projet slovène sur l&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;Internet par les enfants en Slovénie depuis 2009. Elle a été impliquée dans le projet 2015-2017 sur Jeunes enfants (0-8 ans) et technologies numériques financées par le JRC. Elle est également membre du comité de direction de COST Action L&amp;rsquo;alphabétisation numérique et les pratiques multimodales des jeunes enfants (DigiLitEY). Pour le moment, elle est activement impliquée dans le projet JRC KiDiCoTi, une nouvelle étude axée sur la vie numérique des enfants pendant le verrouillage du COVID-19. Le Dr Lobe est membre du comité de rédaction de l&amp;rsquo;International Journal of Multiple Research Approaches.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/fr/authors/4clb_user11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/fr/authors/4clb_user11/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Caroline Giraudeau est maître de conférences au Département de psychologie (Université de Tours, France). Elle s&amp;rsquo;intéresse aux relations entre adolescents et jeunes adultes et leurs grands-parents, et plus particulièrement à la proximité émotionnelle entre eux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Actuellement, elle participe à plusieurs projets de recherche (internationaux) sur les relations étudiants-enseignants (avec l&amp;rsquo;Université du Kentucky), une étude multinationale sur les traits émotionnels et la santé relationnelle et psychologique (p. Ex., Stress, dépression, estime de soi) (avec le University of Arizona) et une étude interculturelle sur les relations et les attentes des grands-parents et des jeunes adultes (avec l&amp;rsquo;Université Penn State Hazleton).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elle a deux intérêts dans le projet MIMIc concernant les participants français: Quelles photos et quels textes les adolescents partagent-ils sur leurs grands-parents sur les réseaux sociaux? L&amp;rsquo;amitié à l&amp;rsquo;adolescence dans les réseaux sociaux: quelle (s) expérience (s) de proximité émotionnelle les adolescents français ont-ils avec leurs pairs et avec des célébrités?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
