<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>/fr/</link>
      <atom:link href="/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description></description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 10 Feb 2021 00:00:00 +0100</lastBuildDate>
    <image>
      <url>img/map[gravatar:%!s(bool=false) shape:circle]</url>
      <title></title>
      <link>/fr/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Vidéos</title>
      <link>/fr/videos/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/fr/videos/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;belgium-dr-laura-vandenbosch-university-of-leuven&#34;&gt;Belgium: Dr. Laura Vandenbosch (University of Leuven)&lt;/h2&gt;

&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/p4ZA5jjQJ3Q&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;slovenia-dr-bojana-lobe-university-of-ljubljana&#34;&gt;Slovenia: Dr. Bojana Lobe (University of Ljubljana)&lt;/h2&gt;

&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/6oRIBmtVwKc&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;france-dr-caroline-giraudeau-university-of-tours&#34;&gt;France: Dr. Caroline Giraudeau (University of Tours)&lt;/h2&gt;

&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/zkSEIChKRIU&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ecoles éduquées à la littératie médiatique</title>
      <link>/fr/media_lit_schools/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/fr/media_lit_schools/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cette recherche n&amp;rsquo;est rendue possible que grâce à la participation de merveilleuses Media Literate Schools en Belgique, en France et en Slovénie. Ces écoles éduquées à la littératie médiatique ont choisi de déployer des efforts considérables pour aider à mieux comprendre les effets des médias sur les adolescents en Europe. Nous sommes reconnaissants de leur coopération et de leur engagement à aider les adolescents à tirer le meilleur parti de leur utilisation des médias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En guise de remerciement, ces écoles recevront un module de formation en littératie médiatique à la fin du projet MIMIc. Ce dossier contiendra un rapport sur les résultats de la recherche, deux clips vidéo digitaux et un guide de discussion.
Le premier clip vidéo est destiné aux adolescents et explique les résultats de la recherche et leurs implications pour la vie des adolescents. Les écoles sont fortement encouragées à motiver les enseignants et les élèves à regarder le clip vidéo ensemble et à engager une discussion sur les résultats par la suite.
Pour former les enseignants à devenir des modérateurs expérimentés pour des discussions sur la littératie médiatique, un deuxième clip vidéo digital est destiné aux enseignants et leur explique les points d&amp;rsquo;attention essentiels à prendre en compte lors de la modération des discussions en classe sur les résultats de la recherche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour organiser la discussion, le guide de discussion contient une explication détaillée par étapes sur la façon dont une conversation peut se dérouler et présente plusieurs sujets à discuter en classe. Les écoles qui mettent en œuvre le module de formation en littératie médiatique dans leur programme sont également invitées à demander aux étudiants de répondre à un bref questionnaire avant et après la formation. Ce questionnaire est analysé par l&#39;équipe MIMIc et donne à l&#39;école un retour d&amp;rsquo;expérience sur la formation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En tant que telles, les écoles qui participent au projet MIMIc et utilisent le module de formation en littératie numérique fourni peuvent vraiment se considérer comme une Media Literate School ou Ecole éduquée à la Littératie Médiatique. Entièrement équipées pour aider les étudiants à naviguer dans les complexités d&amp;rsquo;une société de plus en plus numérique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour trouver une liste de ces écoles ayant fait le choix de participer, cliquez 
&lt;a href=&#34;http://www.projectmimic.eu/fr/list/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;ici&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pour les Parents</title>
      <link>/fr/parents/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/fr/parents/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cher Monsieur / Chère Madame,
Nous sommes le projet MIMIc. Notre objectif est d&amp;rsquo;améliorer notre compréhension sur ce que signifie grandir dans un monde digital. «Les jeunes imitent-ils les modes de vie qu&amp;rsquo;ils rencontrent sur les réseaux sociaux et dans les contenus fictionnels et de divertissement ?» est une question clé de ce projet et fait référence à l&amp;rsquo;apprentissage des normes et croyances que les jeunes adoptent en interagissant avec les médias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous posons cette question dans l&amp;rsquo;espoir d&amp;rsquo;aider les jeunes, comme votre enfant, à mieux naviguer dans les complexités d&amp;rsquo;une société digitale et à tirer le meilleur parti de leur utilisation des réseaux sociaux. Nous visons à atteindre cet objectif en menant trois études différentes sur des adolescents à travers l&amp;rsquo;Europe. Vous trouverez ci-dessous plus d&amp;rsquo;informations sur ce que ces trois études impliquent. Si vous avez des questions sur les mesures éthiques prises par le projet MIMIc pour assurer le bien-être de chaque participant, nous vous renvoyons à la rubrique «Adolescent» de ce site, ainsi qu’à la fiche d&amp;rsquo;information digitale accessible sur la plateforme en ligne de l&#39;école de votre enfant.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Premièrement, l&#39;équipe de recherche MIMic examinera les médias populaires auprès des adolescents afin de comprendre les modes de vie et croyances qui sont promus sur ces plateformes. Cette recherche étudiera les paroles de musiques (par exemple les paroles de Katy Perry ou Drake), les émissions de télévision (par exemple la série populaire 13 Reasons Why), les profils Instagram d&amp;rsquo;influenceurs célèbres (par exemple la famille Kardashian) et les profils Instagram, TikTok et Snapchat d’adolescents. En examinant les sujets dont parlent les personnages de séries télévisées populaires, les images que les influenceurs publient en ligne et les publications que les adolescents partagent sur leur réseau social, nous en apprendrons davantage sur les sujets auxquels les adolescents sont confrontés lorsqu&amp;rsquo;ils utilisent les médias.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ensuite, l’équipe de recherche MIMic suivra un groupe de jeunes âgés de 12 à 17 ans pendant une année pour voir ce que c’est de grandir dans un monde rempli de médias. Trois pays (à savoir la France, la Slovénie et la Belgique) participent à cette «étude longitudinale». Plus précisément, les adolescents sont invités à trois moments différents en 2021-2022 à répondre à un questionnaire en ligne depuis leur domicile. Les adolescents seront invités à participer au questionnaire par l&amp;rsquo;intermédiaire de leur école. Dans le questionnaire, nous posons des questions sur les habitudes médiatique des adolescents et sur l’image que les adolescents ont d’eux-mêmes, de leurs pairs, de leur corps, des résultats scolaires, de la sexualité ainsi que du monde qui les entoure. Grâce aux réponses des adolescents à nos questions, nous comprendrons davantage en quoi les interactions avec les médias jouent un rôle dans leur croissance et leur développement.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Enfin, l&#39;équipe de recherche MIMIc suivra les adolescents en les questionnant quotidiennement pendant une période de 14 jours vers la fin de 2021. Les participants à cette recherche journalière seront sélectionnés parmi les participants à la recherche longitudinale. Plus précisément, les adolescents seront invités à remplir un bref questionnaire à compléter en ligne à leur domicile. Dans cette enquête journalière, nous les interrogerons sur la façon dont les adolescents ont passé leur journée et nous concentrerons en particulier sur leurs interactions quotidiennes avec les médias. Avec cette étude, nous apprendrons à comprendre pourquoi certains jours, les jeunes tirent bénéfice du temps passé avec les médias, tandis que d&amp;rsquo;autres jours, leurs interactions avec les médias semblent plutôt néfastes.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pour les Participants</title>
      <link>/fr/adolescents/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/fr/adolescents/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Collaboration&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Nous - au sein de l&#39;équipe MIMIc - voulons aider les jeunes comme toi à profiter autant que possible de votre utilisation des médias. Cela signifie que nous nous engageons à comprendre quels éléments de ton utilisation des médias t’aident ou te rendent heureux, et lesquels ne le font pas. Afin de mieux comprendre cela, nous voulons voir comment toi et tes camarades utilisez les médias et réseaux sociaux. Si, comme nous, tu es curieux de savoir comment ton expérience avec les médias peut être améliorée, nous pouvons peut-être nous entraider!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Que faisons-nous?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Nous organisons une recherche dans trois pays différents (Belgique, Slovénie et France) dans le cadre d&amp;rsquo;un projet européen mené par le professeur L. Vandenbosch. Nous souhaitons avoir un aperçu des médias que toi et tes amis aimez utiliser (12 à 17 ans) et le type de contenu que vous voyez souvent. Notre équipe vise à comprendre comment les adolescents, comme toi, interagissent avec ces messages qui apparaissent sur les réseaux sociaux, la télévision et dans les paroles de musique populaire, à la fois sur une longue période et au quotidien. Nous aimerions également savoir si et comment tu publies à propos de toi-même sur les réseaux sociaux (par exemple, Instagram et TikTok). Plus généralement, nous aimerions en savoir plus sur la relation entre ton utilisation des médias et la façon dont toi et tes pairs vous percevez vous-même, les uns les autres, votre corps, vos résultats scolaires et le monde qui vous entoure.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après notre recherche, nous te fournirons, à toi et à ton école, un rapport. Ce rapport comprendra des trucs et astuces pour t’aider à gérer les difficultés spécifiques liées aux médias et réseaux sociaux. De cette façon, ces rapports t’aideront à profiter au maximum de l&amp;rsquo;utilisation de ces médias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En guise de remerciement pour ta participation à notre étude, tu recevras un &lt;em&gt;chèque-cadeau individuel&lt;/em&gt; (dont la valeur augmentera au fur et à mesure que tu participeras à d’autres parties de l&#39;étude). De plus, il y aura également des loteries pour gagner des bons supplémentaires. Les chèques-cadeaux de remerciement sont donnés en fonction du temps que tu investis dans la recherche. Si tu décides d’interdire l&amp;rsquo;utilisation de tes données personnelles après avoir terminé la recherche, les bons te seront tout de même remis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Qu&amp;rsquo;en est-il de la confidentialité des données (ta vie privée)?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
La confidentialité des données d&amp;rsquo;identification sera toujours garantie. En d&amp;rsquo;autres termes, nous promettons que les informations que tu nous fournis resteront privées. Les résultats de recherche obtenus seront utilisés à des fins de recherche scientifique uniquement, ces rapports scientifiques ne contiendront jamais aucune information d&amp;rsquo;identification (comme ton nom ou ta date de naissance). Les données sont utilisées conformément à la loi (RGPD) et aux règles strictes fixées par KU Leuven, l&amp;rsquo;Université de Tours et l&amp;rsquo;Université de Ljubljana. Tu trouveras plus d&amp;rsquo;informations sur les procédures et la confidentialité de la recherche dans des brochures d&amp;rsquo;information.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Informations pratiques&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Notre projet se compose de plusieurs études. Tu trouveras plus d&amp;rsquo;informations sur chacune d&amp;rsquo;elles ci-dessous&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Recherche longitudinale&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
L&amp;rsquo;Etude longitudinale est la plus grande étude. Ici, nous demanderons à un grand groupe (4500) d&#39;étudiants à travers l&amp;rsquo;Europe (Belgique, France et Slovénie) de participer. Participer à cette étude est une condition pour être invité à l&amp;rsquo;une des autres études.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si tu participes à notre étude longitudinale, il te sera demandé de compléter un questionnaire sur la façon dont tu interagis avec les médias à trois moments différents au cours d&amp;rsquo;une année. Ces questionnaires seront toujours les mêmes, car nous voulons voir si et comment ton opinion sur ces sujets évolue au fil du temps. Le questionnaire contient des questions sur ton corps, l&amp;rsquo;importance de ton apparence, les résultats scolaires, les idéaux de beauté, la sexualité, ton utilisation des médias (par exemple des réseaux sociaux) et comment tu perçois tes camarades et le monde qui t’entoure.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Questionnaire Journalier&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
L&amp;rsquo;Etude Journalière a une portée plus petite que la précédente. Ici, nous ne demanderons à 3000 adolescents au total de participer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si tu es invité à nous aider pour l’Etude Journalière, nous te demanderons de répondre à la maison à un court questionnaire sur la façon dont tu interagis avec les médias, chaque soir avant d’aller te coucher. Ce questionnaire sera toujours le même, car nous voulons voir comment tes expériences quotidiennes affectent ce que tu ressens à propos de certaines choses. Répondre à ce questionnaire prendra environ 10 minutes et peut être fait en utilisant un ordinateur, un téléphone ou une tablette avec connexion Internet. Le questionnaire contient des questions sur ton corps, l&amp;rsquo;importance de ton apparence, les résultats scolaires, les idéaux de beauté, ton utilisation des médias (par exemple des réseaux sociaux) et comment tu perçois tes camarades et le monde qui t’entoure.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Étude des Réseaux Sociaux&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
L&#39;étude finale que nous organiserons est une étude sur les réseaux sociaux. Tout comme l’Etude Journalière, un plus petit groupe de 1800 adolescents sera invité à participer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si tu es invité à participer à notre étude sur des Réseaux Sociaux , il te sera demandé d&amp;rsquo;accepter une demande d’ami ou de follower d&amp;rsquo;un profil de réseau social spécialement conçu pour la recherche en cours. Le temps de la collecte des données, les chercheurs feront partie de ton réseau en ligne, au même titre que tes autres amis / followers sur ces réseaux. Ensuite, les chercheurs prendront des captures d&#39;écran pour examiner les images, les mises à jour de statut et les messages que tu publies sur tes profils de réseaux sociaux. Seuls les chercheurs ont accès aux captures d&#39;écran et les étudieront en calculant, par exemple, le nombre d&amp;rsquo;images sur un profil avant de supprimer définitivement ces captures d&#39;écran.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Résultats de la recherche&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
Si tu participes à notre recherche, tu recevras un rapport présentant les résultats les plus importants de l&#39;étude tous les six mois après la collecte des données. Ces rapports comprendront les résultats de la recherche, mais également des trucs et astuces pour optimiser tes interactions avec les médias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Merci d&amp;rsquo;avance pour ta coopération, ton aide est grandement appréciée. Des questions? Tu peux toujours 
&lt;a href=&#34;http://www.projectmimic.eu/fr/contact/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;contacter&lt;/a&gt; le chercheur responsable de ton pays.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Science</title>
      <link>/fr/open_science/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/fr/open_science/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Quickly discover relevant content by &lt;a href=&#34;/fr/publication/&#34;&gt;filtering publications&lt;/a&gt;.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schools</title>
      <link>/fr/list/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/fr/list/</guid>
      <description>&lt;p&gt;[insert here school list]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>/fr/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/fr/contact/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;organisation-de-la-recherche&#34;&gt;Organisation de la recherche&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Si vous avez des questions sur l&amp;rsquo;organisation de la recherche, vous pouvez toujours contacter le chercheur responsable de chaque pays:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Brent Swinnen&lt;/strong&gt; pour toutes les questions de recherche &lt;em&gt;belges&lt;/em&gt; liées:&lt;br&gt;
• tel: +32 16 37 39 64,&lt;br&gt;
• email: &lt;a href=&#34;mailto:mimic.belgium@kuleuven.be&#34;&gt;mimic.belgium@kuleuven.be&lt;/a&gt;,&lt;br&gt;
• [site Web] (&lt;a href=&#34;https://www.kuleuven.be/wieiswie/en/person/00113344)&#34;&gt;https://www.kuleuven.be/wieiswie/en/person/00113344)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Anaelle Gonzalez&lt;/strong&gt; pour toutes les questions de recherche liées au &lt;em&gt;français&lt;/em&gt;:&lt;br&gt;
• tel: +32 16 19 37 89,&lt;br&gt;
• email: &lt;a href=&#34;mailto:mimic.france@kuleuven.be&#34;&gt;mimic.france@kuleuven.be&lt;/a&gt;,&lt;br&gt;
• [site Web] (&lt;a href=&#34;https://www.kuleuven.be/wieiswie/en/person/00136069)&#34;&gt;https://www.kuleuven.be/wieiswie/en/person/00136069)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jasmina Rosic&lt;/strong&gt; pour toutes les questions de recherche liées au &lt;em&gt;slovène&lt;/em&gt;:&lt;br&gt;
• tel: +32 16 19 47 48,&lt;br&gt;
• email: &lt;a href=&#34;mailto:mimic.slovenia@kuleuven.be&#34;&gt;mimic.slovenia@kuleuven.be&lt;/a&gt;,&lt;br&gt;
• [site Web] (&lt;a href=&#34;https://www.kuleuven.be/wieiswie/en/person/00142166)&#34;&gt;https://www.kuleuven.be/wieiswie/en/person/00142166)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Pour la recherche sur le &lt;em&gt;cadre général&lt;/em&gt;, vous pouvez vous adresser à la chercheuse principale, le professeur &lt;strong&gt;Laura Vandenbosch&lt;/strong&gt;. Elle est la chercheuse principale du projet de subvention de démarrage ERC (code MIMIc, nr 852317):&lt;br&gt;
• tel: +32 16 32 32 02,&lt;br&gt;
• email: &lt;a href=&#34;mailto:laura.vandenbosch@kuleuven.be&#34;&gt;laura.vandenbosch@kuleuven.be&lt;/a&gt;,&lt;br&gt;
• [site Web] (&lt;a href=&#34;https://www.kuleuven.be/wieiswie/en/person/00060068)&#34;&gt;https://www.kuleuven.be/wieiswie/en/person/00060068)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;procédures-éthiques&#34;&gt;Procédures éthiques&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Si vous avez des questions sur les procédures éthiques de la recherche, nous tenons à vous informer que cette étude est approuvée par la &lt;strong&gt;Commission d&#39;éthique des sciences sociales et humaines de l&amp;rsquo;Université catholique de Louvain&lt;/strong&gt; (SMEC), &lt;strong&gt;CER Tours -Poitiers - Courriel de l&amp;rsquo;Université de Tours&lt;/strong&gt; et le &lt;strong&gt;comité d&#39;éthique de l&amp;rsquo;Université de Ljubljana&lt;/strong&gt;.
Les questions concernant les directives éthiques approuvées peuvent être envoyées par courrier électronique à:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;mailto:SMEC@kuleuven.be&#34;&gt;SMEC@kuleuven.be&lt;/a&gt; (pour la Belgique)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;mailto:presidencecertp@univ-tours.fr&#34;&gt;presidencecertp@univ-tours.fr&lt;/a&gt; (pour la France)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;mailto:Bojana.Lobe@fdv.uni-lj.si&#34;&gt;Bojana.Lobe@fdv.uni-lj.si&lt;/a&gt; (pour la Slovénie)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En outre, un comité d&#39;éthique supplémentaire a été constitué pour suivre les directives éthiques appliquées dans la présente étude et se compose du professeur &lt;strong&gt;Eva Lievens&lt;/strong&gt; (&lt;a href=&#34;mailto:E.Lievens@UGent.be&#34;&gt;E.Lievens@UGent.be&lt;/a&gt;), du professeur &lt;strong&gt;Moniek Buijzen&lt;/strong&gt; ( &lt;a href=&#34;mailto:m.buijzen@ru.nl&#34;&gt;m.buijzen@ru.nl&lt;/a&gt;), le Prof. &lt;strong&gt;Drew Cingel&lt;/strong&gt; (&lt;a href=&#34;mailto:dcingel@ucdavis.edu&#34;&gt;dcingel@ucdavis.edu&lt;/a&gt;) et le Dr &lt;strong&gt;Sandra Verbeken&lt;/strong&gt; (&lt;a href=&#34;mailto:Sandra.Verbeken@UGent.be&#34;&gt;Sandra.Verbeken@UGent.be&lt;/a&gt;) continueront à suivre de manière confidentielle l&amp;rsquo;approche.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;traitement-des-données-personnelles&#34;&gt;Traitement des données personnelles&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Si vous avez des questions sur le traitement des données personnelles, veuillez contacter:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;le &lt;strong&gt;Délégué à la protection des données de la KU Leuven&lt;/strong&gt; via &lt;a href=&#34;mailto:dpo@kuleuven.be&#34;&gt;dpo@kuleuven.be&lt;/a&gt; (pour la Belgique)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;le &lt;strong&gt;Délégué à la protection des données de l&amp;rsquo;Université de Tours&lt;/strong&gt; via &lt;a href=&#34;mailto:daj@univ-tours.fr&#34;&gt;daj@univ-tours.fr&lt;/a&gt; (pour la France)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;le &lt;strong&gt;Délégué à la protection des données de l&amp;rsquo;Université de Ljubljana&lt;/strong&gt; via &lt;a href=&#34;mailto:dpo@uni-lj.si&#34;&gt;dpo@uni-lj.si&lt;/a&gt; (pour la Slovénie)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Malleability Narrative in Entertainment and Social Media. Explaining Pathways to Happiness in Media Content.</title>
      <link>/fr/publication/mimic_lv-se_2020/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/fr/publication/mimic_lv-se_2020/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Politique de confidentialité</title>
      <link>/fr/data_confidentiality/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/fr/data_confidentiality/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La recherche MIMIc a été approuvée par les comités d&#39;éthique de la KU Leuven, de l&amp;rsquo;U de Tours et de l&amp;rsquo;U de Ljubljana. Un comité d&#39;éthique surveille les directives éthiques du projet. La confidentialité des données d&amp;rsquo;identification est garantie. Les résultats de la recherche obtenus seront utilisés à des fins de recherche scientifique uniquement, ces rapports scientifiques ne contiendront jamais d’informations d’identification (comme le nom ou la date de naissance de votre enfant). Les données sont utilisées conformément à la loi (RGPD) et aux règles strictes de la KU Leuven, de l&amp;rsquo;Université de Tours, de l&amp;rsquo;Université de Ljubljana. Les parents et les adolescents participants peuvent trouver plus d&amp;rsquo;informations sur les procédures et la confidentialité de la recherche dans des brochures d&amp;rsquo;information. Les adolescents ne peuvent participer à la recherche qu&amp;rsquo;après l&amp;rsquo;approbation des parents. Pour plus d&amp;rsquo;informations, veuillez 
&lt;a href=&#34;http://www.projectmimic.eu/fr/contact/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;contacter&lt;/a&gt; le chercheur responsable de votre pays.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Privacy Policy</title>
      <link>/fr/privacy/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/fr/privacy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;This page informs you of our policies regarding the collection, use and disclosure of Personal Information we receive from users of the Site.
We use your Personal Information only for providing and improving the Site. By using the Site, you agree to the collection and use of information in accordance with this policy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Information Collection And Use&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;
This website does not require you to identify yourself. The only personal information collected while you visit this site is non-identifying information, such as browser type and operating system. This information is collected by Google Analytics for measuring visitor traffic to this site.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We do not collect this information and have no access to it other than as aggregated reports. 
&lt;a href=&#34;https://policies.google.com/technologies/partner-sites&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Here&lt;/a&gt; is the Google Analytics privacy page. In order to anonymize this process, we have set the Hugo GDPR options so that your IP address is anonymised within Google Analytics and the “Do Not Track” request is respected.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For each visitor to reach the site, Google Analytics collects the following non-personally identifiable information, including but not limited to browser type, version and language, operating system, pages viewed while browsing the site, page access times and referring website address. This information is presented to us as aggregated reports for the purpose of gauging visitor traffic and trends.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cookies&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;
This information is collected via cookies. Most web browsers allow you to control handling of cookies. It is possible to disable all cookies for this website without in any way reducing the functionality for the user.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To learn more about cookies, please refer to this 
&lt;a href=&#34;https://www.cookiesandyou.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;website&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Changes To This Privacy Policy&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;
This Privacy Policy is effective as of 01 May 2020 and will remain in effect except with respect to any changes in its provisions in the future, which will be in effect immediately after being posted on this page.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We reserve the right to update or change our Privacy Policy at any time and you should check this Privacy Policy periodically. Your continued use of the Service after we post any modifications to the Privacy Policy on this page will constitute your acknowledgment of the modifications and your consent to abide and be bound by the modified Privacy Policy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Contact Us&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;
If you have any questions about this Privacy Policy, please contact us.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
